「音波功」襲領館 美警示擴至全中國

2018年06月09日

「音波功」襲領館
美警示擴至全中國

■傳內地反恐部隊有裝備聲波武器。

美國駐廣州總領事館人員遭神秘聲波襲擊事件持續發酵，美國務院昨向前往中國的公民發出的健康警示進一步升級，範圍由廣州擴大至全中國。但中方《環球時報》發表評論文章抨擊，外交官出「怪病」，美方應加強在內部查找原因，並質疑為何全世界目前只有美外交官出現了這種「怪病」。

網民︰中國否認就是有

一名在美駐廣州總領事館工作的美政府僱員，上月因感到「不易察覺且模糊的，異常的聲響和壓力」後，美向在華旅行的公民發出醫療警報。該名僱員被送回國接受評估並被診斷為輕度創傷性腦損傷，及後另一名駐廣州總領事館的職員及家眷亦出現同樣的不適。當局已派出健康小組，對駐廣州的人員進行檢查，同時把健康警示升級，並指事件與美駐古巴大使館多名職員遭超音波儀器攻擊十分相似。

2016年，美駐古巴大使館曾有使館職員報稱遭神秘音波攻擊，出現聽力受損、作嘔及頭痛等症狀，事件破壞美古關係，促使美驅逐15名古巴外交官。

針對美方人員受到「聲波攻擊」的懷疑，繼中國外交部周四否認後，《環時》昨發表評論文章指，事情非常蹊蹺，並引述專家們普遍認為，即使有人想實施聲波攻擊技術上也很難。評論認為，美方不應迅速做出有關結論，而應當在自己內部加強查找原因，並指美國醫學和聲波研究最先進，如果自己都搞不清楚，解釋不了，那麼有很大的可能是這種攻擊本來就沒有發生。有網民認為，美國「應該驅逐中共外交官報復」；更有指「中國否認的就是有」。

美聯社/《環球時報》

上一則
上一則
「楊希」曾四度登陸奪267命

下一則
下一則
普京訪華 習贈最高榮譽勳章

超聲波慢性暗殺？

美版77事變

更有指「中國否認的就是有」
果然大家都好了解支那

美國醫學和聲波研究最先進

!?
輸了

香港個美使館有冇受襲

邪惡軸心國幾時收皮？

就係研究中，用美國人做試驗
成功咗係咪應該可以隔空殺人？

美國做輿論要全世界都擔憂中國將來既發展

站係同一陣線收中國皮